有時真係覺得生為香港人係一種苦難,真係寧願做貓做狗

香港社會特質:
1.鐘意互相傷害/踐踏黎獲得快樂
2.超鐘意比較
3.錢就係人權指數,一個人既基本衡量指標
3.短視
4.急功近利
5.對人真心/上心就會比人當傻仔,最好大家有咁假得咁假
6.所有人or事都係投資,講求價值/回報,冇價值/冇回報就可以放棄
7.唔識感恩,唔識講唔該,當正人地付出係奉旨
8.對人harsh
9.淨係識得快,冇咩耐性
10.從來唔識靜落黎認真做一件事,大家求求其其得過且過就算

有時唔怪得香港近呢幾年多左咁多人自殺,唔係因為考慮到屋企人感受,我都想quit game

唔開心時間超過九成

因為inherit咗中国社會嘅特性

中国又inherit咗刁帝嘅慾望

所以最後搞成咁

暫時性姐
除非場運動可以lasts forever

其實 世界上有邊個地方唔係咁
只係嚴重程度唔一樣

物以類聚,加油樓主

人地歐美真係做到活在當下,大家諗野講野都係positive多
可能你會覺得佢地偽善
就係呢啲偽善既encouragement先會令人開心,喺困境入面行返出黎

例如絕症病患(尤其係小朋友),歐美有好多人會自發做好多野等佢地開心舒服咁走
生日/結婚送個蛋糕,連三唔識七既都走黎慶祝埋一份
名人黎探訪,送下紀念品,企業整啲product向佢地致敬 etc.
大家講好多supportive既說話鼓勵佢地
喺香港人眼中,呢啲行為就係哂錢哂時間偽善到爆
"人都就死,仲搞咁多咁撚on9既野做乜鳩?"
冇錯呀,人地係就黎死,哂錢哂時間亦都冇錯
但係普遍冇咩同理心既香港人係唔會明咩叫同理心

呢啲moment就話人地假,應該要真性情
應假既時候真心,應真心既時候假到仆街
香港人唔抵可憐